四肢乏力，12年病到家陣，停學3年，求西醫外建議，睇過20個中醫

男 24歲
12年9月開始疲倦至今
14年5月開始嚴重地病，停學3年

症狀：
四肢乏力,手：愈近末梢，愈少力。之前最嚴重時，切兩個橙，手好快疲倦，要休息
職業治療檢查:合上眼後手指頭不太能分辨尖、頓
手小肌肉做重複性動作後很容易累。
腳：行約1小時覺累，要休息。腳板比病發前闊，要買加加寬版鞋穿。
全身：試過拿3.5公斤走10分鐘，非常累。
無骨傷史。無地貧。

睡眠正常。背易出汗，手腳掌經常出汗。
胃口較大。每天喝水約1.5公升。水喝常溫無偏好。
不會特別怕冷或熱。小便開叉。陰莖勃起後好像易軟。大便正常，但喝中藥後大便溏腳板脫皮。吃寒涼食物後偶會不精神。
吃辣的食物偶會臉和頸的皮膚痛。頸和手臂有細細粒。

5-8年前，曾經常太多龜苓膏、涼茶造成經常腹瀉，之後愈來愈累

西醫:看過腦神經內科,等內科神經傳導檢查中。
照過胸背x光。
有脂肪肝。
14年驗出肝酵素高。
17年照胃鏡，有胃炎。

中藥處方

聯絡方法
Fb messager
Tg

病情討論fb gp

病情討論tg gp

應該食涼茶中醫食到肝收皮

細個唔識 飲太多

似糖尿

驗過唔係

上一代人當中藥係寶

出面涼茶細鋪好多都唔落糖
苦到仆街

。

係咪食中藥食到虧咗

有冇試過黃芪建中湯
我覺得巴打可以睇下傷寒論虛勞果堆方

神經方面應該搵針炙果類好過食中藥
電下，刺激番D 神經同埋肌肉，睇下有無用

小建中試過 但個時係夾埋其他方醫胃口大
諗住試 十全大補 五味消毒 牡蠣散

好想老屈做中藥中毒

補中益氣湯：

或者郷呢度查下你的附带症状，可查中藥：

睇左你的中藥方，成20几味，無病都食出病啦。。。

前幾日去藥方抓藥給屋企人，藥師看到藥方裡面有當歸，肉桂，硬是sale我買鹿尾巴。

其實佢地係咩思維，大家好清楚。

唔識中藥 幫你推下

有冇長期用過咩藥EG 類固醇?
有冇受天氣影響 EG冬天特別差?

有無打疫苗?

無 無

bb個陣有

你都用左咁耐補藥啦
一般補藥都幫你唔到嫁啦
不如你睇下桂枝龍骨牡蠣湯/二加龍牡湯果d條文同你似唔似

血嗰啲全部正常?

慢性疲倦症候群，搵個腦科同你睇睇

夾埋其他食過前者 食完腳板唔甩皮
前後後者都唔似

血脂高

睇左 再排期

食太多龜

mononucleosis

好多中藥重金屬含量過多
你肝有事
會唔會愈食愈虧?

一定唔係，唔會維持咁耐，一定係 chronic fatigue

慢性胃炎,同時可能有情緒病

網球員soderling過左 4 5年先開始好，搞到26歲後就已經無打過一場波。

有冇考慮過係心理問題？

認真 腎虧
要戒淫

唔睇西醫既理由係咩

祝早日康復 慢性病係好辛苦

睇左

可能係depression
特別係做哂test 都無concrete 病因

可能係食錯太多涼茶 寒涼野
我三年前都試過咁 出哂事
食左好多年敏感藥西藥
屋企日日煲涼茶 涼嘅湯水糖水
果陣日日瞓16個鐘都好累
食野食完痾嘔返哂出黎
日日四肢無力 企係到都唔隱
行去沖涼平時10分鐘咩都搞掂哂
呢排40分鐘沖涼拉水制都無力
著件衫都搞好耐
睇過三個中醫
西醫內科 神經外科 照MRI 都搵唔到問題

依家用健康產品＋良心健康教練（中醫）
教我溫性飲食 半年開始回復返行到正常路
巴打想幫手TG Me
過來人好想幫到你

依家三年個體力好返 順便減左肥 做兩個鐘運動都得

會唔會考慮下將你個個案send比大學有關醫學/ 研究部門，睇下專業人士幫唔幫到你？

但我未睇過深入嘅神經腦內科

腎 肝虧/精神病

飲太多水都出事，如果你身體去水差，好容易有水困

照mri
似係腦啲電流有問題

推

免疫系統病？

做腦電圖

巴打睇專心睇中醫 呢D西醫幫你唔到
我同你個問題本質相似 但完全冇你咁嚴重
好明顯係五臟六府都好虛 要慢慢調理
冇一劑中藥可以一次過醫哂所有問題
每劑藥都有佢嘅弊處 飲完可能會令另一個問題惡化
要逐part逐part調理
中醫我幫唔到你揀 但係有心想好返就自己煲
唔好揀顆粒沖劑 效用差幾皮
好重要!!! 自己買個電子中藥煲黎煲中藥!!

最後誡口早睡早起做適量運動(你就耍下太極啦)係基本嘢

fibromyalgia?

無痛

肝腎不足

內臟傳心師?

神經系統似d

西醫太貴 成效同中醫差唔多

無飲太多水

個人覺得中醫睇彩數

諗住搵國醫睇

去叫雞一次搞掂

on9少陣啦 做下運動無事醫院全部改建成體育館啦
做過好多次啦

情緒點啊
有冇check過thyroid?
都好似聽講過有人去下外國旅行轉下環境會突然好返啲啲

人比較頹
甲狀線正常
無力唔出遠門

感覺係龜苓膏出事，龜板好似屬寒
涼茶就唔知你飲咩，咁多年你淨係飲一款定係點

真武湯證,請留tg 跟進

加上，腹瀉呢個症狀屬寒
應該關龜苓膏同涼茶事

幾款都飲

上邊咪有tg

可能係某種肌肉萎縮症之類

排緊期

重症肌無力

講真樓主我真係針唔吉到肉唔知痛
所以可能講完你唔啱聽 因為可能你情況嚴重太多

我想講嘅係上面巴打叫你做運動我嘅意見係一樣
你愈攰愈需要做
你話做過好多次 你做嘅係咪有氧運動？
你需要15分鐘開始做起 15 30 45 60 咁升

你脂肪肝又盛 你如果唔做運動一味靠中藥靠西醫你會變藥煲

有過你症狀包括食辣會俾針吉咁
易攰 扯旗易軟
如果係食辣比針吉 可以均衡飲食改善 睇吓你係咪唔食茄子嘅人？ 試吓食

扯旗易軟係女嘅問題 我係呢度講都係曬命 但勸喻你唔好咁灰 有個你想中出嘅女就冇事

如果你係個頹廢放工唔想郁嘅人 自己醒吓
人大咗得你改變生活習慣先改變到自己
運動不可以懶

多發性硬化症？

醫生全部收皮，pt先醫到人

又係你呀…

我都成日好攰
一訓落床就訓到

你不如都試吓做先
做適量運動會害你d 乜呀

乜又係你呀陳生

病向淺中醫

大佬呀，你唔好咁痴線.jpg
甘麥大棗湯啦

【主治】

婦人臟躁證。精神恍惚、悲痛欲哭、不能自主，呵欠頻頻。

唔似你咩

屌 幾似我 係冇你咁嚴重

完全唔似

屌那星起底樓主真係睇中醫睇上癮喎
你話運動有用, 就唔洗醫院 全部起體育館
我想講係兩者並施 不能極端囉

真心為你好 你試吓做埋運動
不斷搵神醫有Q用咩
你每次搵唔同醫生 即使佢處方不同
你都需要時間試同調節

你同拎自己個身體人體實驗無分別架咋.

及早治療

你tg我，我介紹我個中醫俾你，佢好有經驗

tg左

有冇驗過重症肌無力症？

仲睇中醫....

我識人上年因為呢個病入左icu. 嗰時我都睇過好多資料。你咁嘅癥狀好似d資料講咁

咁佢依家點 切胸線可以由點改善到點？

精神病人唔肯接受自己有精神病

你唔接受自己有精神病

你自己精神病咪拉埋我落水先得架

笑死 你繼續睇中醫啦 睇下你到80歲都仲話自己係唔知咩病

笑死 精神病出現幻覺咪9 up啦 幫我無中生有

有情緒病 例如anxiety同depression都唔出奇
情緒病會引起生理性反射 成日覺得自己病
而現實的確會有胃痛 胃酸過多 手震冇力 疲倦既情況出現
多數病人都係不斷睇唔同醫生食好多藥 做好多檢查都揾唔到有咩病
最後轉介去睇心理先好翻
利申:做醫院精神科 開會睇唔少依啲case

加上你講既出汗同易軟都係psy既其中一啲病徵
巴打可以考慮睇睇心理睇下幫唔幫到手

可能係衰弱症

似先天性重度抑鬱

有d細路都有，明明無唔開心

有冇徧食？

help u push la

仲有類似強迫思想, 懷疑有強迫症

你細個打丁過多？

算啦
由得佢繼續尋醫之旅...

如果已經去到咁嚴重
根本唔會有某種藥可以醫
你要靠做其他野, 例如運動/健康飲食去改善

可能係重肌無力症
平時無咁攰都坐下做下伸展運動

你都on9 西醫叫我睇腦神經科 唔係精神科
信西醫都唔信你啦

唔係 西醫重症肌無力/多發性硬化症醫到

諗住搵私家檢查

你先唔好諗你有咩病先
注重返平時點樣強身健體

戒J?

冇切胸腺。因為做晒所有檢查都係negative. 包括做左一項好決定性的檢查。唔記得驗咩項目但係要抽血化驗。仲要send去美國驗因為全香港都冇

嗰時診斷係靠醫生同佢做臨床檢查得出來。醫生話就算有呢個病都唔一定驗得出。好似大約有30%的人係咩都驗唔到

跟住佢而家一路食大力丸食到而家。好左好多

有冇醫生介紹

嗰時佢直接入icu. 所以一直睇緊公立醫院。抽嗰隻血都係公立個醫生recommend. 所以都冇得介紹俾你。你仲要排幾耐？負擔到到睇下私家先。跟住寫張轉介信排政府

Fiber tip sensation decreased 分唔到 sharp/blunt + muscle fatigue 有可能係neuro問題

會唔會重肌無力症

醫生： 做多啲運動

抑鬱症

我以前向香港都成日咁

有now記者咁有無片段睇番？更加可以話比人知狗又扮示威者

聽落可以係
1）重肌無力
不過唔會有感覺ge問題

2）慢性脫髓鞘性神經炎
依個我覺得幾似
不過好少咁後生有

3）遺傳問題
依家好難講
幾百個原因

4）如果咩都搵唔到就chronic fatigue syndrome

總之都係搵腦內科睇睇先
冇個人睇好難估

睇左叫我做nerve conduction study,搵緊私家

西醫冇用嘅話中醫都一撚定唔會有用，樓主下世加油啦

Herbalife?

下世小心d

屌你不如停下醫生 停藥
一日3餐 準時食訓 清淡飲食 穩定運動 情緒 唔好咁殘害自己身體 等佢恢復
世上無神藥 只有調理

周邊神經病變?

In the most common form, length-dependent peripheral neuropathy, pain and parasthesia appears symmetrically and generally at the terminals of the longest nerves, which are in the lower legs and feet. Sensory symptoms generally develop before motor symptoms such as weakness. Length-dependent peripheral neuropathy symptoms make a slow ascent of leg, while symptoms may never appear in the upper limbs; if they do, it will be around the time that leg symptoms reach the knee.[27] When the nerves of the autonomic nervous system are affected, symptoms may include constipation, dry mouth, difficulty urinating, and dizziness when standing.[26]

Check this

MG unlikely presented with sensory loss.
CIDP is possible, NCT is reasonable. But Neurologist may suggest a MRI Brain and whole spine.
Hereditary diseases are too rare, and would present earlier, I suppose.
CFS is also possible but he dose not fit all the criteria yet.
Depression is unlikely, his sleep and appetite are not affected.

Maybe await NCT, +/- MRI Brain+Spine?

我係公立睇過腦神經內科，排左nct
家陣係咪要睇多次私家腦神經科先可以去做nct mri brain+spone?

樓主想醫好身體
首先戒丁

Amyotrophic lateral sclerosis